有咩方法叫唔順從自己嘅下屬交貨俾我

做政府就算啦，
佢唔做嘢你都吹佢唔脹
你對佢威脅零

一係做埋佢果份，一係同佢鬥御膊

多野做到仆街

政府工真係冇計

出正 email cc 佢 direct supervisor, 追瘦佢同上司，唔係咁，長此以往你會成為Upward delegation 又一個受害人

政府工冇計，同一份野比個叻既ACO同個廢柴做，靠叻既交貨。廢柴就用呢啲野來justify 佢工作表現差，之後合理地寫臭佢appraisal

正苦工係咪好難炒人?

咁做嘅話其實佢上司理唔理，佢上司都知條友有啲料到，鍾意做就做，唔做就唔做

我寫唔到appraisal靠佢地啲上司寫，不過我估佢地都唔旨在升

你要人做姐，細嘅唔做咪佢做

呢招好

應該做唔死佢地掛，最撚怕開會時將個波卸落我度

點會丫，想卸得就卸姐

所以有公務員secret同東方日報

你tcon點會點到長工做嘢

最新係我，我一定食晒

btw啲email我全部唔使提佢上司名，就好似我單對單同佢講，不過每次都cc佢上司？

當一個部門冇人時，agent員工都照用

係呀，唔聽再同佢上司 deal

明白，感謝ching賜招

送個鑊比佢

政府工過撚左3年理鳩你啦
你點壓都無用 你又冇能力
逼走佢

以前老細教落法理情三碌大棍 自己諗下點

仲要轉多次老細先炒得

你係contractor 人地基本上唔洗理你
自己老細都唔驚洗撚驚你
咪真係當自己係EO
有獲都係你背

唔使諗，炒唔到，頂多調位
你都未開board就已經會調人，
調到有人頂得順為止

真
btw真係見過有人差得滯要炒
但多數係嚴重既操守問題
遲到早退,唔返工個d
懶呢樣野好難炒

然後調完個空缺半個世紀先有人fill，
做Q死剩低嗰啲人

政府工係咁架啦 你吹佢碌幾日SL比你睇

硬一定唔得 讚下佢 打好關係 唯有係咁

而家有幾個一星期返一日
本身佢地上司編返兩日，然後佢地自行call sick

唉，打份contract工都要搞咁多野

政府工係咁
一係你就入埋政府做

記住 做多無人讚你 做錯你就仆街
呢個就係政府文化

好正常 返又36唔返又36
唔碌曬兩日算比面

係同 睇錯以為佢係EO
做替工就咪搞咁多野

外判合約工辦公室地位 EO=CA/ACO

我有考啊，但文職officer位好大競爭，唔知幾時先考到

CA都不如

我都唔想搞咁多野，正常都避之則吉
但上面出聲要搞，我諗住做場大龍鳳算

唸起以前都做過外判政府工，成日見上頭開會入房開會做文件野，差唔多每隔幾個鐘老seafood就追數交貨，chur到爆。

一味話政府工輕鬆果啲真係好on9。

咁進取
啲老野唔會反抗咩？

外判係慘d

呢條問題份份政府工interview都問咁濟 就知冇得搞
未過probation就自己死掂d工作佢
過咗probation就係你老細問呢條問題

政府工會炒人，我果陣做同期炒左個外判。

但佢表現真係太差，佢係除左遲到之外，精神仲有問題，成日都交唔到貨。如果外判工請左個條件比佢更好既，舊果個就會被淘汰。請左我呢啲正常人之後，再結合埋佢以前幾咁不濟，上頭終於頂唔順條友炒左佢。

你只係外判工，係唔會錯得穩，除非你考入去。不過始終都係政府，好難炒人，要做到上面果個人咁差先會有機會發生。

咩係EOI CA CO ACO CO SCO

錯啦，個上頭唔係外判，佢做左幾年野先考到officer。係佢幫我地呢啲外判頂住上面班老seafood，有咩佢自己受曬，我地就輕鬆做好自己野就得。

主要都係搞好關係，要令佢地覺得你都可以接受，一陣換過佢地仲煩
唔係完全唔可以包庇，但係要確保你忙果陣真係可以靠哂佢地

另外有時真係搞唔掂就一早同你老細利申左先，話個人難搞你無辦法處理
你管得掂大部分人，除左一兩個難搞，係個下屬嘅問題，special case你可以請上面去搞
你個個都管唔掂俾人食住，就係你問題

總之唔好上下兩個方向都俾人食住就得

基本上唔預佢會炒，只求佢交到貨俾我就得，但佢就連呢啲都唔做